Photoshop图像处理软件的专用文件格式扩展名是________。
答案：B..PSD
解析：Photoshop的专用文件格式是PSD（Photoshop Document），它能够保存图层、通道、蒙版等信息，方便后续编辑。

Photoshop中仿制图章工具按住（）键取样。
答案：A.Alt
解析：在Photoshop中使用仿制图章工具进行取样时，需要按住Alt键（Windows）或Option键（Mac）。

下列哪个工具可以选择连续的相似颜色的区域（）。
答案：C. 魔棒工具
解析：魔棒工具可以用来选择颜色相近的连续区域。选择该工具后，可以点击图像中的任意一点，魔术棒会自动选择该点附近颜色相近的区域。

对图像自由变换的快捷键是（）。
答案：A. Ctrl+T
解析：在Photoshop中，若要对图像进行自由变换，可以按Ctrl+T（Windows）或Command+T（Mac）快捷键。

如果想将当前图层像素与下方图层像素进行像素颜色的混合，从而产生不同的叠果，可以设置（）。
答案：B. 图层混合模式
解析：在Photoshop中，可以通过更改图层的混合模式来混合当前图层与下面图层的颜色。

动画产生的原理主要是利用人眼的________。
答案：B.视觉暂留特征
解析：动画的产生是基于人眼的视觉暂留现象，即当一系列静态图像快速连续呈现时，人眼会感觉到画面是连续运动的。

关键帧指的是有关键内容的帧，在时间轴上显示为（）。
答案：B.实心的圆点
解析：在动画制作中，关键帧是指那些包含了重要动画属性变化的帧，它们在时间轴上通常表示为实心的圆点。

在Flash（Animate)中，制作形状补间动画的对象必须是________。
答案：A.矢量图
解析：在Flash（现为Animate）中，形状补间动画适用于矢量图形。这种动画会从一个形状变化到另一个形状。

插入帧的作用是（）。
答案：B. 延时作用
解析：在Flash（Animate）中，插入帧的作用主要是延长动画的持续时间，它可以复制前一关键帧的内容并延长时间线，从而使得动画播放速度变慢或者在某个状态停留更久。

逐帧动画的每一帧都是（）。
答案：A. 关键帧
解析：逐帧动画是一种动画技术，其中每一帧都是一幅完整的图像。在制作过程中，每一帧都可以被视为一个关键帧，因为每个帧都可能包含重要的动画细节。